%MARCOS RIAL DOCAMPO
%Parte del documento principal TFG

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Lista de acrónimos %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter*{Lista de Acrónimos}
\markboth{}{LISTA DE ACRÓNIMOS}

\acrodef{AGPL}{\textit{Affero General Public License}}
AGPL: \textit{Affero General Public License}.

\acrodef{ASTER}{\textit{Advanced Spaceborne Thermal Emision and Reflection Radiometer}}
ASTER: \textit{Advanced Spaceborne Thermal Emision and Reflection Radiometer}.

\acrodef{API}{\textit{Application Programming Interface}}
API: \textit{Application Programming Interface}.

\acrodef{AVHRR}{\textit{Advanced Very High Resolution Radiometer}}
AVHRR: \textit{Advanced Very High Resolution Radiometer}.

\acrodef{AWS}{\textit{Amazon Web Services}}
AWS: \textit{Amazon Web Services}.

\acrodef{CODDEFFAGOLF}{Comité para la Defensa y Desarrollo de la Flora y Fauna del Golfo de Fonseca}
CODDEFFAGOLF: Comité para la Defensa y Desarrollo de la Flora y Fauna del Golfo de Fonseca.

\acrodef{CP}{Componentes Principales}
CP: Componentes Principales.

\acrodef{CR}{\textit{Continuum Removal}}
CR: \textit{Continuum Removal}.

\acrodef{CRAN}{\textit{Comprehensive R Archive Network}}
CRAN: \textit{The Comprehensive R Archive Network}.

\acrodef{DVI}{\textit{Difference Vegetation Index}}
DVI: \textit{Difference Vegetation Index}.

\acrodef{EPSG}{\textit{European Petroleunm Survey Group}}
EPSG: \textit{European Petroleunm Survey Group}.

\acrodef{EROS}{\textit{Earth Resources Observation and Science Center}}
EROS: \textit{Earth Resources Observation and Science Center}.

\acrodef{ETM}{\textit{Enhanced Thematic Mapper}}
ETM: \textit{Enhanced Thematic Mapper}.

\acrodef{ETM+}{\textit{Enhanced Thematic Mapper Plus}}
ETM+: \textit{Enhanced Thematic Mapper Plus}.

\acrodef{EVI}{\textit{Enhanced Vegetation Index}}
EVI: \textit{Enhanced Vegetation Index}.

\acrodef{GDAL}{\textit{Geospatial Data Abstraction Library}}
GDAL: \textit{Geospatial Data Abstraction Library}.

\acrodef{GDVI}{\textit{Green Difference Vegetation Index}}
GDVI: \textit{Green Difference Vegetation Index}.

\acrodef{GeoTIFF}{\textit{Geographic Tagged Image File Format}}
GeoTIFF: \textit{Geographic Tagged Image File Format}.

\acrodef{GIS}{\textit{Geographic Information System}}
GIS: \textit{Geographic Information System}.

\acrodef{GNDVI}{\textit{Green Normalized Difference Vegetation Index}}
GNDVI: \textit{Green Normalized Difference Vegetation Index}.

\acrodef{GPL}{\textit{General Public License}}
GPL: \textit{General Public License}.

\acrodef{GRASS}{\textit{Geographic Resources Analysis Support System}}
GRASS: \textit{Geographic Resources Analysis Support System}.

\acrodef{HRV}{\textit{High Resolution Visible}}
HRV: \textit{High Resolution Visible}.

\acrodef{IFOV}{\textit{Instantaneous Field of View}}
IFOV: \textit{Instantaneous Field of View}.

\acrodef{IAE}{Índice de Acuerdo Espectral}
IAE: Índice de Acuerdo Espectral.

\acrodef{IRC}{Infrarrojo Cercano}
IRC: Infrarrojo Cercano.

\acrodef{IRM}{Infrarrojo Medio}
IRM: Infrarrojo Medio.

\acrodef{IRT}{Infrarrojo Térmico}
IRT: Infrarrojo Térmico.

\acrodef{ISF}{Ingeniería Sin Fronteras}
ISF: Ingeniería Sin Fronteras.

\acrodef{IV}{Índices de Vegetación}
IV: Índices de Vegetación.

\acrodef{JHU}{\textit{Johns Hopkins University}}
JHU: \textit{Johns Hopkins University}.

\acrodef{JPL}{\textit{Jet Propulsion Laboratory}}
JPL: \textit{Jet Propulsion Laboratory}.

\acrodef{K-NN}{\textit{K-Nearest Neighbor}}
K-NN: \textit{K-Nearest Neighbor}.

\acrodef{L1T}{\textit{Level 1 Terrain}}
L1T: \textit{Level 1 Terrain}.

\acrodef{LPPL}{\textit{\LaTeX\ Proyect Public License}}
LPPL: \textit{\LaTeX\ Proyect Public License}.

\acrodef{MLC}{\textit{Maximum Likelihood Classifier}}
MLC: Maximum Likelihood Classifier.

\acrodef{NASA}{\textit{National Aeronautics and Space Administration}}
NASA: National Aeronautics and Space Administration.

\acrodef{ND}{Nivel digital}
ND: Nivel Digital.

\acrodef{NDVI}{\textit{Normalized Difference Vegetation Index}}
NDVI: \textit{Normalized Difference Vegetation Index}.

\acrodef{NIR}{\textit{Near Infrared}}
NIR: \textit{Near Infrared}.

\acrodef{NN}{\textit{Nearest Neighbor}}
NN: \textit{Nearest Neighbor}.

\acrodef{NV}{Nivel visual}
NV: Nivel Visual.

\acrodef{OLI}{\textit{Operational Land Imager}}
OLI: \textit{Operational Land Imager}.

\acrodef{ONU}{Organización de las Naciones Unidas}
ONU: Organización de las Naciones Unidas.

\acrodef{OSGeo}{\textit{Open Source Geospatial Foundation}}
OSGeo: \textit{Open Source Geospatial Foundation}.

\acrodef{PL8SR}{\textit{Provisional Landsat 8 Surface Reflectance}}
PL8SR: \textit{Provisional Landsat 8 Surface Reflectance}.

\acrodef{SAM}{\textit{Spectral Angle Mapping}}
SAM: \textit{Spectral Angle Mapping}.

\acrodef{SAVI}{\textit{Soil Adjusted Vegetation Index}}
SAVI: \textit{Soil Adjusted Vegetation Index}.

\acrodef{SCP}{\textit{Semi-automatic Classification Plugin}}
SCP: \textit{Semi-automatic Classification Plugin}.

\acrodef{SIG}{Sistema de Información Geográfico}
SIG: Sistema de Información Geográfico.

\acrodef{SIGFIRM}{Sistema de Gestión de Firmas Espectrales Agrícolas}
SIGFIRM: Sistema de Gestión de Firmas Espectrales Agrícolas.

\acrodef{SMAP}{\textit{Sequential Maximum A Posteriori}}
SMAP: \textit{Sequential Maximum A Posteriori}.

\acrodef{SR}{\textit{Surface Reflectance}}
SR: \textit{Surface Reflectance}.

\acrodef{SVN}{\textit{Subversion}}
SVN: \textit{Apache Subversion}.

\acrodef{SWIR}{\textit{Short Wave Infrared}}
SWIR: \textit{Short Wave Infrared}.

\acrodef{TFG}{Trabajo Fin de Grado}
TFG: Trabajo Fin de Grado.

\acrodef{TIFF}{\textit{Tagged Image File Format}}
TIFF: \textit{Tagged Image File Format}.

\acrodef{TIRS}{\textit{Thermal Infrared Sensor}}
TIRS: \textit{Thermal Infrared Sensor}.

\acrodef{TM}{\textit{Thematic Mapper}}
TM: \textit{Thematic Mapper}.

\acrodef{TOA}{\textit{Top of Atmosphere}}
TOA: \textit{Top of Atmosfphere}.

\acrodef{USC}{Universidade de Santiago de Compostela}
USC: Universidade de Santiago de Compostela.

\acrodef{USGS}{\textit{United States Geological Survey}}
USGS: \textit{United States Geological Survey}.

\acrodef{UTM}{\textit{Universal Transversa de Mercator}}
UTM: \textit{Universal Transversa de Mercator}.

\acrodef{WGS84}{\textit{World Geodesic System 1984}}
WGS84: \textit{World Geodesic System 1984}.